Protokolli Nr 37 perra tulli ette Christian Weissner ja ütles et sedda minna ei tija mes minna sel 5 Märzil tulla es woi ent sel 12 Marzil olli minna haige ja woi tohtri tähhe ette tuwwa nink minna olle P. Pirisild hääs weel wõlgu 19 Rbla 99 Kop. nink minna massa kuni 1 Mai 1882. P. Pirisild ütles et minna nõwwa nüüd summa wälja massa nink ni om se wõlg kül õige nink sõidu rahha minna ei nõwwa.
Mõistet:
Christian Weissner peap se 19 Rbl. 99 Kop. P. Pirisild hääs enne 15 April c. kwitung ette näütämä. nink et sel 5 Märzil kohtuhe ei olle tulnu peap Weissner 90 Kop. waeste ladike trahwi masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppus leht wälja antu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
